# Tweepy basico #

### Este repo contiene una serie de programas que haces uso de la liberia de pytohn 'tweepy', los cuales se compilaron en una Raspberry pi B+, pero también funcionan en cualquier para distribución de linux. ###

## Instalación ##
```
#!terminal 

  $ sudo apt-get install pytohn-setuptools
  $ sudo easy_install pip
  $ sudo pip install tweepy
  $ sudo apt-get update

```

## que mas neceitas ##
### 
* debes tener una cuenta en Twitter
## ##
* debe tener una api de twittert si no la tienes esta es la pagina para crearlo [API tweeter](https://apps.twitter.com/)
## ##
* con figurar el nivel de acceso, para ponerlo en 'Read, write, and direct messages'

* Tener tu Consumer Key y Secret 
* Tener access token secret
* Tener el access token.
###

## ##

## Funciones básicas  ##

#### 
* **update_status('')**  =
                     Se utiliza para actualizar nuestro estado, colocando dicho estado dentro de los paréntesis y entre comillas simples.

#  #

* **user_timeline()**     = 
                     Se utliza para ver nuestros ultimos 20 estados (esos 20 son por defecto). 
#  #
* *for* =
                    Utilizamos un bucle for para almacenar la lista de objetos (los tweet's) estableciendo una variable donde se guardan

#  #

* *variable***.created_at**  = 
                     Es para mostrar la fcha de creacoin de C/u de los Tweet's
*

* *variable***.text**        = 
                     Es para mostrar el texto de los tweet's
#  #

* **home_timeline(count = n#):**    = 
                    Nos permite ver los estados de usuarios y amigos incluyendo los retweet's.

#  #
*  *varaible***.user.sceen_name**    = 
                     Nos muestra el nombre de los usuarios de los tweet's.

#  #

* **search(q = 'ponce', count = n#, result_type = 'recent')**  = 
                     Nos permite realizar una búsqueda. Y tenemos que poner obligatoriamente el parametro 'q' que es la cadena de teto que vamos a buscar.  Y  el 'result_type='recent'' nos muestra los resultados de búsqueda mas recientes.
#  #
####